<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: review | Full Circle - lite]]></title>
  <link href="http://FCCTT.github.com/blog/categories/review/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FCCTT.github.com/"/>
  <updated>2012-05-27T00:22:44+08:00</updated>
  <id>http://FCCTT.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[fcctt.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[53期 - 评测 - Linux Mint 11]]></title>
    <link href="http://FCCTT.github.com/blog/2012/04/fcm53-review/"/>
    <updated>2012-04-26T20:14:00+08:00</updated>
    <id>http://FCCTT.github.com/blog/2012/04/fcm53-review</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>作者: Robin Catling 翻译: 苏健 校对: 李文 黄傲妮</code></p>

<p>Linux Mint已经有两个版本了(我知道有人又要抱怨我罗嗦了……)，分别是不固定的Debian发行版本，和比较确定的、基于Ubuntu的周期性发行版。代号为“Katya”的Mint 11是基于Ubuntu 11.04 的最新版本。经过Mint团队重新定制，拥有出众的应用程序和软件选择。</p>

<p>如果你期待的是革命性的改变或者最新的技术：这里没有。Mint 11以Ubuntu为基础，不过却将经典的Gnome 2.32作为默认桌面环境。在我们看来，它依然是新用户以及从Windows阵营转变过来的朋友们的最佳选择。你也可以说它保守，不过它经过了精雕细琢，并且对新的特性进行了尝试和测试。Linux Mint 11带来了已更新的软件、增强组件，以及新的特性，呈现给用户一个舒适的桌面环境。</p>

<p>有的人们认为，Mint人气的大幅上升是因为许多不满意Ubuntu Unity的Ubuntu用户倒戈所致；我认为原因并不仅于此。</p>

<!--more-->


<h3>Mint 安装程序</h3>

<p>我依然认为Mint的安装程序要比Ubuntu的好；Mint条理清晰的美名就是从安装步骤简单，快捷而又坚固开始的，你会很快看到干净而美观的桌面。</p>

<p>Mint早就以其Mint菜单(Mint Menu)和开机界面鹤立鸡群了。Mint 11带有一些美工上的变化、一条apt下载命令以及一些自带软件的改变。作为一个主要的发布版本，其主要的变化就是采用了Ubuntu 11.04的代码为基础。
Mint可以通过完整的liveDVD或者更轻更小的liveCD（精简的解码器和额外的应用程序），后者供那些没有DVD刻录器的用户或者美国和日本的销售商使用。</p>

<h3>软件管理器</h3>

<p>和从前一样，我认为软件管理器是Mint的主要卖点之一。经历了更多的改进之后，当你打开软件管理器时，会显示出启动画面，而主窗口也有了更大的分类图标，以及新的模板和字体的分类。</p>

<p>它现在能显示更多的图标和预览截图。应用程序图标的预览可以从mintinstall-icons包中或者从你目前的主题图标中获取。搜索功能现在不仅可以针对包名，也可以对包的概述进行检索；这样搜索的时间可能会增加，不过能给出更准确的搜索结果。</p>

<p>软件管理器进一步的布局改变将会以同类型的Ubuntu软件中心为基础。选择一个要安装的包，Mint软件管理器就会运行诊断器，明确地告诉你哪些包将会被系统安装，哪些则会被卸载，并会附上总的下载数据量。这说来也只是界面上的改变而已，不过我认为Mint的评分和评论更为完整一些。</p>

<h3>扩展 Mint</h3>

<p>LiveCD版本从安装的应用程序上讲有很大的缩水，而且第一次启动时能支持的多媒体格式也很有限。这两点都可以通过“升级到DVD版本”和“安装多媒体编解码器”的桌面快捷方式或者Mint菜单项来解决。它们可以提供额外的浏览器插件和解码器，完整支持MP3和视频多媒体格式，还有VLC播放器、Gimp、Giver、Tomboy、LibreOffcie-Base，以及额外的字体；更支持Java、Samba文件共享、更多的桌面壁纸、主题和图标。</p>

<h3>修改 Mint</h3>

<p>实际上，Mint团队根据软件管理器的用户社区所给出的评论和评分等反馈信息，对默认的应用软件做了修改：</p>

<ul>
<li>硅博被删除，之前Ubuntu也会这样做</li>
<li>gThumb取代F-Spot，成为默认的照片管理器</li>
<li>Banshee取代Rhythmbox，成为默认的音乐播放器，这和Ubuntu一样</li>
<li>默认不再安装一系列Pulse Audio工具</li>
<li>LibreOffice取代OpenOffice.org</li>
</ul>


<h3>Mint 更新器</h3>

<p>Mint更新器向来都是一个很重要的卖点，可以根据重要性对更新进行分类。由于更新日志会在后台异步下载，所以它现在速度更快了。整个系统现在有了更美观的图形界面；例如，所有更新对话都是强制回应视窗的，所以你不会像在Ubuntu里那样在茫茫多的窗口中迷失方向了（那可真使人抓狂）。在成功更新之后，更新管理器会自动隐藏，而不会在屏幕上显示确认对话框。警告和信息标签页现在仅会显示在需要的更新处。</p>

<p>Mint 11 更新管理器的每个版本都内置了包含每个软件包安全等级的更新规则，并会刷新，所以主要文件已经不会再实时下载了；更新管理器只会检查自身的最新版本，并会优先进行更新，然后才会更新其他软件包。</p>

<p>和软件管理器类似的，Mint更新管理器会运行诊断器，确定包和库的依赖关系，然后在另一个对话框中输出，这样一来，你对每个更新都能有比较清楚的细节了解了。</p>

<h3>优点、缺点、不同点</h3>

<ul>
<li>主题和美工：Mint一直都有着不错的壁纸和主题。Mint 11 取消了水滴，选择了3-D，
-桌面设置还提供了任何桌面版本的控制框架： Gnome、KDE、LXDE、XFce，</li>
<li>有趣的说明：Mint很幽默，这就是为什么终端窗口会显示一头ASCII风格的牛，讲些冷笑话。你也可以把这个功能关掉，</li>
<li>Mint菜单的应用程序分类有一些缺点，主要是其中一些不一致的情况。确实有这样的问题，不过Mint菜单是对那些想要找到“开始”菜单的人而言最熟悉的特性了，</li>
<li>浮动滚动条：Linux Mint 11继承了Ubuntu上游软件源的浮动滚动条，并默认开启。我很讨厌这东西，不过用桌面设置工具就能关闭了，</li>
<li>启动过程有各种各样的改动：在快速启动过程中，Plymouth启动屏幕出现得较晚，基本上和“quiet”(一种启动参数，不显示启动画面)一样了，换句话说就是——黑屏。这看起来很专业，不过当启动进入较高的分辨率失败时，就无法提供什么帮助了，而启动画面有的时候会告诉你出了什么问题。</li>
</ul>


<h3>结论</h3>

<p>又一次，守旧派“守护”住了精华，并锦上添花。我们要给Clement Lefebvre和整个团队满分，感谢他们本着稳定和连续性的风格带来了一次丰富的更新。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
