<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: letters | Full Circle - lite]]></title>
  <link href="http://FCCTT.github.com/blog/categories/letters/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://FCCTT.github.com/"/>
  <updated>2012-05-26T21:46:40+08:00</updated>
  <id>http://FCCTT.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[fcctt.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[53期 - 读者来信]]></title>
    <link href="http://FCCTT.github.com/blog/2012/04/fcm53-letters/"/>
    <updated>2012-04-26T20:04:00+08:00</updated>
    <id>http://FCCTT.github.com/blog/2012/04/fcm53-letters</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>翻译：相晓伟 校对：李洋 吴云</code></p>

<h3>Pagemaker</h3>

<p>很感谢第52期《我的观点》中的这篇文章：《如何在Ubuntu中安装MS Office》。虽然我不想安装这个软件，但是文章中Wine的安装却让我可以安装一个老版本的Page Maker。现在我一直在使用这个程序，在看到那篇文章之前我一直无法摆脱windows 系统的电脑。</p>

<p>Allan Hambidge</p>

<hr />

<h3>电话账单桌面</h3>

<p>今天我收到了我的电话费帐单，在上面他们列出一些超出预定话费金额的通话，但由于没有足够的显示空间，所以就附加了一个小提示“更多详情请前往... ...” 如果换做 “背面继续”不好吗？这让我很恼火。</p>

<p>告诉你这个是为了说明我为什么不喜欢把桌面外观标题化的方式。我不想要漂亮的图片，图标或类似的显示，我想要的只是一个具有良好框架的菜单系统，能让我通过热键组合来访问经常使用的项目就好。现在我所用的Kubuntu的桌面正好满足这一点，并且我笔记本电脑中的Ubuntu桌面也基本符合了这一要求。当然，我也可以通过命令行来实现，但一个清爽的图形用户界面和匆匆忙忙的输入命令相比，是不太容易出错的。难道我与现代世界脱节了，还是说现在有两种电脑 ——一种用于工作，一种用于游戏娱乐？</p>

<p>即使考虑到了广大计算机用户主要将其用于工作，但他们似乎只用特定的程序，这些程序是受限于图标——引导界面，甚至拥有的权限也受限。对游戏娱乐世界来说，它们大多都是由苹果的设计风格主导着，菜单和字符界面则显得格格不入。我想我还会坚持自己的愚见：由菜单驱动的界面将更加丰富，同时我希望Kubuntu和Ubuntu的开发者始终能让用户按照自己喜欢的方式来进行配置，而非当今流行的风格样式。</p>

<p>Roy Read</p>

<hr />

<h3>GRAMPS更新</h3>

<p>虽然我认同您的连载（52期，GRAMPS Part 1）中对于GRAMPS应用可能性的初步探索，但很荣幸地说我注意到，你提出的 Sources and Notes的使用有可能出现一个错误。</p>

<p>即使编辑表单的人允许你将结婚作为事件来添加，但这并不是首选的方法。婚礼是一个家庭事件，应添加在家庭编辑表单下，这个结婚事件随之会同联系人准确连接，同时数据库也将和家族准确连接。在我第一次使用GRAMPS时我错误的将结婚事件添加至个人，结果就出现了各种问题，如：无法查到关系，发现有人和同一个人结过两次婚，数据库的稳定性也出了问题。最后我不得不重新手动添加了800多个联系人的全部详细信息。</p>

<p>R . Geleick.</p>

<p>David O. Rowell说：当然，这位读者是对的。感谢上帝，我从来没掉进那个陷阱。我在使用GRAMPS时有些不安，其中一个原因是我可能也会做出上述的傻事儿。</p>

<hr />

<h3>从11.04降级</h3>

<p>很多曾经被我说服不再安装使用windows XP转而安装使用Ubuntu的朋友，当然也包括我自己，都发现Ubuntu 11.04有太多漏洞了。为了完成一些工作我们一直在寻找能满足我们更多需求的Linux发行版，可是现在我们更愿意降级到10.10或者10.04 LTS。如果能看到一篇关于如何安全地恢复到以前版本的文章就好了，因为现在大部分人都不知道怎么备份他们的“/home”分区。</p>

<p>--虽然Unity界面是让人不满的主要原因，但其他不计其数的问题也已经到了让人忍无可忍的局面——我们的电脑几乎无法使用了。包括我在内的所有人都不指望11.10有所改进，除非Canonical规范其行为，要不然Ubuntu的10.xx可能会是最后一次“升级”。</p>

<p>Joe</p>

<hr />

<h3>戴尔加油</h3>

<p>戴尔可能不再销售预装Ubuntu的电脑，但仍会以较低价格出售成本较高的附有免费操作系统的电脑，以抵消采用Windows和第三方许可证所用的费用。所以，打电话给业务员洽谈吧！</p>

<p>当然，除了硬件故障外，其他支持公司将不再提供，这就是为什么我们会有Ubuntu论坛。</p>

<p>Matt</p>

<hr />

<h3>KDE Konvert</h3>

<p>至今我仍没有在我的任何一台电脑上运行GNOME 3。我认为Ubuntu在努力模仿Apple时完全失去了自我。
因此，我重新使用KDE。我发现新的KDE 4与界面华丽的KDE 3.5有很大不同，并且算是已经改写了过往。但是，考虑到GNOME所发生的事，我觉得KDE才是保持Linux的唯一途径。</p>

<p>我真的认为KDE走对了路。</p>

<p>当Ubuntu把窗口按钮放在了错误的位置时，我就转而使用Mint Lniux。我知道你可以改变它们，但这只是向我们这些成就他们的人展示了他们的态度，仅此而已。即便是Mint也将无法维持GNOME 2。很遗憾，因为GNOME 2曾经是一个让人能高效完成工作的完美的桌面环境。</p>

<p>Ray</p>

<hr />

<h3>更多小玩意</h3>

<p>我有一个和52期中 David O. Rowell相似的提议。不同机器上的不同文件总让人感到复杂和困惑，我通过一定的整合和简化来减少这些问题。我简化事情的办法就是添加些别的东西。</p>

<p>我刚增加了一台使用了4年的Dell Precision 390。增加了这台服务器，我就不用找单独的USB驱动器和NAS了。这使得它可以移动，同步或备份所有根目录文件到一个中心位置（也就是说可以通过家庭网络传到所有其他电脑上，如有必要还可以通过互联网从任何地方传送过来）。还没有确定如何和Apple连接（这可能需要有它独有的目录共享权限）。</p>

<p>它通过Devolo Powerline Ethernet（Devolo电力线以太网）连接到路由器，是无头的（也就是说一旦配置完成将不需要屏幕和键盘，可以被关闭，挂起或通过使用“wakeonlan”远程启动，所以不需要一直保持接通状态）；它使用NFS（网络文件系统）以便人们可以对Linux操作系统的电脑的进行访问。还通过Samba软件实现对Windows个人电脑的访问，或者使用Netatalk来访问我的Apple。 我只花了150欧元就为服务器添加了两个2TB的硬盘。</p>

<p>所有上述的和其它更多功能都有可能实现—— 它并不一味的追求速度和新技术，它廉价且有效，经过短时间学习研究后即可上手。</p>

<p>Peter Errity</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
